40%施工文件被消失？港鐵醜聞CEO稱對禮頓失望

港鐵沙中綫紅磡站早前被揭嚴重偷工減料，恐礙結構安全。政府今午（30日）召開記招，主動披露該站的連接隧道及列車停泊處共3處的工程，均被私自改動，且欠缺施工紀錄。因沙中綫醜聞已公佈會提早退休的港鐵行政總裁梁國權，在傍晚會見傳媒時表示，對總承建商禮頓未能提供所需的施工紀錄感到失望，亦同意港鐵可監察得更好。

港鐵工程處總經理周蘇鴻則指，禮頓上月提供完工文件時，才發現有40%施工文件缺失，若最終仍找不到這些文件，港鐵會與禮頓和政府商討，「用其他咩資料，填補番呢個空隙」，亦會保留追究禮頓的權利。周又透露，禮頓提交的新圖則，與工地現場不符，但強調無證據顯示，連接隧道及列車停泊處的結構安全有問題。

港鐵以「陣列式超音波檢測方法」，檢測逾百個鋼筋接駁樣本，但這個被港鐵顧問譽為「最合適」的檢測方法，在警方首次取證並扭出鋼筋量度後，昨（30日）被揭誤差高達35%，料難成民事或刑事檢控證據。周蘇鴻對此未有正面回應檢，僅稱此方法不會破壞車站結構，早前與政府商討後，才決定首次在香港使用此方法檢測。

文件去左填空隙

咁大單工程可以無document

涉返幾張陰司紙落去咪算，反正都係斷鳩估

冇人需要負責任

check 得咁緊班工程師怕坐監掛
文件唔見左 VS 虛假陳述

堆地盤佬

平時少少野都要document確認
起碼要用email覆

會無40%文件

鋼就唔識扭 卸膊最撚叻

光明正大講自己銷毀罪證
呢個真係香港黎

坦白講我覺得警察攞果個sample 先係假

昨（30日）被揭誤差高達35%，料難成民事或刑事檢控證據

工程界真係喂喂餵

做果個唔知，睇果個唔知
二判唔keep文件claim
大判唔攞文件先俾錢

一係就集體銷毀文件

行內人一睇就知笑話
係重要既文件不嬲就Client一套Contractor一套
即使簡簡單單一份Inspection Form兩邊都無哂
不管你信不信 反正我信了

貪污既野大家明既

同小學生一樣
冇做功課話冇帶

100%唔見晒算吧啦，仲交乜鬼嘢文件啫。

無晒文件喎，查唔到，通車。

但強調無證據顯示，連接隧道及列車停泊處的結構安全有問題。
咁有冇證據顯示結構安全冇問題

點會冇文件
出左事，所以即刻燒曬D證據，班人費事上身，橫掂公司呢鑊肯定入曬

地盤所有文件都要black and write架啦
唔見文件真係得啖笑